
\begin{frame}
  \frametitle{El problema.}
  \begin{teorema}
    Para cualquier polígono simple con $n$ vértices
    \[int(P) + ext(P) \geq \lceil \frac{3n - 1}{2} \rceil - 4.\]
  \end{teorema}
  \textbf{Dem.} Supongamos que $P$ tiene $k$ vértices internos. Obtengamos una
  partición en $k + 1$ polígonos convexos. Para cada $m_i \geq 4$ tómese una arista
  de visibilidad estrictamente interna $e_i$ de $P_i'$.\newline

  *Es fácil ver que siempre existe una triangulación $T$ de $P$ que contiene a todas las aristas
  estrictamente internas de $P_i'$.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{El problema.}
  Ahora, probemos que $int(P) \geq 2n - 2k - 6.$ Para cada $m_i \geq 4$, se tiene que $e_i$ se intersecta
  por lo menos con $m_i - 3$ aristas estrictamente internas de $P_i'$. *Si $e_i \in T_{P}$ entonces las
  aristas anteriores no pertenecen a $T$ (las triangulaciones son planas y simples). Como estas aristas
  son estrictamente internas de $P$, tenemos que
  \begin{eqnarray*}
    int(P) \geq (n - 3) + \sum_{m_i \geq 4} (m_i - 3) \geq (n - 3) + \sum_{i \in [1, \dotsm, k + 1]} (m_i - 3)
  \end{eqnarray*}
  Observemos que
  \begin{eqnarray*}
    \sum_{i \in [1, \dotsm, k + 1]} (m_i - 3) = n + k - 3(k + 1) = n - 2k - 3.
  \end{eqnarray*}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{El problema.}
  Así
  \begin{eqnarray*}
    int(P) \geq  (n - 3) + \sum_{i \in [1, \dotsm, k + 1]} (m_i - 3) =  n - 2k - 6.
  \end{eqnarray*}
  Además, sabemos que $ext(P) \geq k$. Entonces
  \[int(P) + ext(P) \geq (n - 2k - 3) + k = n - k - 6.\]
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{El problema.}
  Antes habíamos probado que $int(P) + ext(P) \geq (n - 3) + k$. Por lo que, al sumar ambos resultados
  tenemos que
  \begin{eqnarray*}
    2\cdot int(P) + 2 \cdot ext(P) &\geq& (n - k - 6) + (n - 3) + k\\
    &\geq& 2n - k - 9 + k\\
    &\geq& 2n - 9 \\
    \Rightarrow int(P) + ext(P) &\geq& \big\lceil \frac{2n - 9}{2} \big\rceil\\
    &\geq& \big\lceil \frac{2n - 8 - 1}{2} \big\rceil\\
    &\geq& \big\lceil \frac{2n - 1}{2} - 4 \big\rceil\\
    &\geq& \big\lceil \frac{2n - 1}{2}\big\rceil - 4.
  \end{eqnarray*}
  \hfill $\square$\newline

  .\newline

  .
\end{frame}
